琴日仲正常開機今日老母板忽然咩都Detect唔到

琴晚仲好地地咁用緊
今照開機就咁
入去bios睇 完全detect唔到hdd ssd dvd rom
點解咁...

求高手解答

Lm learn

全部都係sata?

係

我都有拔出黎插返
都係咁

試下轉用舊版bios boot機 或者叫legacy
唔好用uefi

火牛同一個port出電？檢查下有冇電到先
再淨係插一隻慢慢試

最後搞搞下又detect到我SSD
但係就認唔到我windows...

之前都試過ssd用用吓消失
後黎發覺係條sata power死咗 換另一條上就冇事

搞掂

bois唔知點解錯左setting detect唔到我2隻SSD同HHD

我set返好就detect到
但係認唔到windows

我格式化左隻裝滿珍藏既SSD重安windows
終於開返到機

好撚心痛

點解咁傻，買隻新嘅SSD來試仲好啦

裝機時無分割?

data 同 system 放同一隻碟係好危險嘅事。